低風險人士用自己的烤箱自行消毒口罩重用，可行嗎？

想請教下各專家的意見。

（中央社記者汪淑芬台北二十六日電）三年多前SARS(嚴重急性呼吸道症候群)流行期間，N95口罩成為搶手貨，一度不敷使用，為因應未來可能發生防疫物資不足的情況，行政院勞委會勞工安全衛生研究所研究發現，乾熱及紫外線是對口罩過濾影響最小的滅菌方式⋯⋯

勞研所日前完成包括疾病管制局、各縣市衛生局及大型醫院庫存N95口罩的滅菌及儲放影響研究，以大腸桿菌模擬病毒噴布於市售六款N95口罩上，經測試乾熱（烘箱）、濕熱（蒸鍋）、高溫高壓滅菌、紫外光及噴灑酒精五種滅菌方法，再利用拋棄式防塵口罩的國家標準，觀察重複使用可行性。

研究結果顯示，五種滅菌方式在一定條件下都能完殺死口罩上的大腸桿菌，其中以攝氏七十度的烘箱作用三十分鐘的乾熱法，與作用三十秒紫外線滅菌法，對口罩的過濾效果影響最小，六款測試口罩的過濾效果，都還可維持在百分之九十五以上。

[行動]連儂/文宣十八區開花! A4 label周圍貼! 大量現成圖-即print 即貼(3)

而家係病毒喎
殺得死病菌＝殺得死病毒？

申請唔識，等解答

利申*